[
  {
    "question": "동상이몽의 뜻은?",
    "options": ["같은 자리에서 다른 꿈", "같은 행동 반복", "동일한 결과", "같은 방식으로 일함"],
    "answer": 0,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "권토중래의 뜻은?",
    "options": ["다시 일어나 돌아옴", "권력을 탐함", "토지 다스림", "중요한 임무"],
    "answer": 0,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "옳고 그름을 뜻하는 사자정어는?",
    "options": ["백전백승", "시시비비", "엄동설한", "자수성가"],
    "answer": 1,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "산과 바다에서 나는 온갖 좋은 재료들을 모아 차린 귀한 음식을 뜻하는 사자성어는?",
    "options": ["시시비비", "동상이몽", "산해진미", "일사천리"],
    "answer": 2,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "강물이 빨라 한 번 흘러 천리에 다다르는 모습을 나타내는 사자성어는?",
    "options": ["엄동설한", "권토중래", "일사천리", "용두사미"],
    "answer": 2,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "여러 가지 사물들이 모두 차이가 있고, 구별이 있음을 뜻하는 사자성어는?",
    "options": ["용두사미", "천차만별", "엄동설한", "용호상박"],
    "answer": 1,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "반은 믿지만 반은 의심한다는 뜻의 사자성어는?",
    "options": ["와룡봉추", "반신반의", "용호상박", "천신만고"],
    "answer": 1,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "모여 있는 사람들의 의견이 모두 같은 것을 뜻하는 사자성어는?",
    "options": ["만장일치", "백전백승", "천신만고", "다재다능"],
    "answer": 0,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "힘든 일에도 포기하지 않고 일어서서 이뤄내는 정신을 뜻하는 사자성어는?",
    "options": ["만장일치", "칠전팔기", "어부지리", "일석이조"],
    "answer": 1,
    "topic": "사자성어"
  },
  {
    "question": "한 가지의 일로 두 가지 또는 그 이상의 이득을 얻었다는 뜻의 사자성어는?",
    "options": ["역지사지", "십중팔구", "견원지간", "일석이조"],
    "answer": 3,
    "topic": "사자성어"
  }

]
